---
title: PGP - Extend Expiration Date - Email - Russian
keywords: email, PGP, key management, expiration date, Enigmail, Thunderbird, email security
last_updated: August 12, 2021
tags: [secure_communications_templates, templates]
summary: "Письмо клиенту с инструкциями о продлении срока действия ключа PGP"
sidebar: mydoc_sidebar
permalink: 323-PGP_Extend_Expiration_Email_ru.html
folder: mydoc
conf: Public
ref: PGP_Extend_Expiration_Email
lang: ru
---


# PGP - Extend Expiration Date - Email
## Email to client to inform about how to extend expiration date of their PGP key

### Body

Здравствуйте,

Мы заметили, что срок действия вашего ключа PGP скоро истечет: [[ ДАТА ИСТЕЧЕНИЯ ]]. Чтобы сохранить возможность пользоваться шифрованием почты, нужно продлить действие ключа.

Возможно, у вас есть другие намерения относительно ключа. Если нет, предлагаю вам продлить его на 5 лет.

Это можно сделать следующим образом:

1. В Thunderbird нажмите кнопку настроек и выберите "Enigmail" >; "Менеджер ключей".

2. В поле "Искать" укажите свой почтовый адрес.

3. Щелкните правой кнопкой мыши по своему ключу PGP и выберите "Изменить срок действия ключей".

4. Убедитесь, что выбраны обе части ключа: первичный и подключ.

5. Укажите "5 лет" в поле "Срок действия ключа истекает через".

6. Нажмите кнопку "OK". В открывшемся окне введите пароль к вашему секретному ключу.

7. Щелкните правой кнопкой мыши по своему ключу PGP и выберите "Подгрузить открытые ключи на сервер ключей".

8. Ответьте нам на это письмо и подтвердите, что вы продлили срок жизни своего ключа и загрузили его на сервер ключей.

Когда вы пройдете эти шаги, обновленный ключ будет доступен на сервере ключей. Пользователи смогут без проблем отправлять вам зашифрованные письма.

Если кто-либо сообщит о проблемах с отправкой вам зашифрованных писем, попросите его обновить свою связку ключей. Если у него возникнут вопросы, вы можете также порекомендовать ему связаться с нашей Службой поддержки.

Сообщите, если у вас остались вопросы или нужна какая-нибудь помощь.

С уважением,

{{ incident handler name }}



* * *


### Related Articles

- [Article #37: PGP - Extend Expiration Date](37-PGP_Extend_Expiration.html)
